%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[scripts]{Les scripts shell}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \lpiftitle{105.2}{Un exemple de script : bonjour.sh}
\bigskip
  \begin{verbatim}
#! /bin/sh

# Ce script salue l'utilisateur ($NAME)

echo "je suis $$"
echo "bonjour $NAME"
NAME="Alice"
echo "bonjour $NAME"
exit 0
  \end{verbatim}
\bigskip
  \titre{Rappel}
  \alert{\$\$} : numéro du processus courant
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{Scripts shells : modèles d'exécution}
  \begin{itemize}
  \item Deux modèles d'exécution
    \begin{itemize}
    \item exécution \cmdl{bash}{monscript.sh} \hfill shell fils, processus
    \item inclusion \cmd{source script} \hfill inclus dans le shell interactif
    \end{itemize}
\pause
\bigskip
  \item Rendre le script autonome
    \begin{itemize}
    \item en en-tête de fichier : \code{\#{!} /bin/sh}
    \item le rendre exécutable : \cmdl{chmod}{+x monscript.sh}
    \item optionnellement, \shell{PATH=\$PATH:.}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{Scripts shells}
  \begin{itemize}
\bigskip
  \item Paramètres positionnels
    \begin{itemize}
    \item \$0, \$1, \$2...
    \item \$\# nombre d'arguments
    \item "\$*" la liste des arguments, sans tenir compte des blancs
    \item "\$@" la liste des arguments, en tenant compte des blancs
    \item shift
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{105.2}{Panorama des structures de contrôle}
  \begin{itemize}
  \item Boucles
    \begin{itemize}
    \item \cmd{for VAR in VALEURS \dots ; do \dots done} \hfill énumération
    \item \cmd{for (( E1; E2; E3 )) ; do \dots done} \hfill numérique
    \item \cmd{while \dots; do \dots; done} \hfill{tant-que}
    \item \cmd{until \dots; do \dots; done} \hfill{until}
    \item \cmd{select MOT in VALS ; do \dots done} \hfill menu \tiny{(boucle interactive)}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Tests
    \begin{itemize}
    \item \cmd{test} ou \cmd{[ \dots ]} \hfill test standard
    \item \cmd{[[ \dots ]]} \hfill test avancé (Bash)
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Conditions
    \begin{itemize}
    \item \cmd{if \dots then \dots fi}
    \item \cmd{if \dots then \dots elif \dots else \dots fi}
    \item \cmd{case MOT in MOTIF) \dots esac}    
    \end{itemize}
\bigskip
  \end{itemize}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%  SOURCE http://www.cyberciti.biz/tips/debugging-shell-script.html
%   \lpiftitle{105.2}{Débogage des scripts - 1/2}
%   \begin{itemize}
%   \item 
%   \end{itemize}
% \end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \lpiftitle{105.2}{}
%   \begin{itemize}
%   \item 
%   \end{itemize}
% \end{frame}
